<resources>
    <string name="app_name">مقيـاس</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <!---->
    <string-array name="nav_item_activity_title">
        <item>Home</item>
        <item>Gallery</item>
        <item>Slideshow</item>
        <item>Tools</item>
        <item>Notifcation</item>

    </string-array>


    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>
    <string name="title_activity_patient_m">PatientM</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>

    <!-- TODO:New Strings  -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="patient_login">تسجيل الدخول</string>
    <string name="forget_password">
        <u>هل نسيت كلمة المرور؟</u>
     </string>

    <string name="about_app">           تطبيق مقياس يسهل على مرضى السكر، الضغط، الكلى
        \n
        بجمع قياساتهم في مكانٍ واحد، والحصول على نمط الغذاء المناسب!</string>

    <string name="forget_password_hint">ادخل بريدك الالكتروني لارسال
        \n
رابط إعادة إعداد كلمة مرور جديدة</string>

    <string name="open_patient_files"><u>عرض ملفات المرضى السابقة</u></string>

    <string name="add_infoDoctor">
        إضافة بيانات
        <u>دكتور</u>
         جديد
    </string>

    <string name="add_infPatient">
        إضافة بيانات
        <u>مريض</u>
         جديد
    </string>

    <string name="food_low_BP">
<b>الضغط المنخفض</b>
الملح مناسب عند انخفاض الضغط وليس القصد فقط تناول الملح الخام، فهنالك العديد من الأطعمة التي يوجد فيها نسبة عالية من الملح،\n والتي ترفع الضغط، مثل: رقائق البطاطا، والبسكويت المالح، والمخللات، والمكسّرات المملحة، والجبن الرومي، والزيتون المملح، وغيرها الكثير.
النشويات والسكريات يجب مراعاة أن تحتوي كلّ وجبة من الطعام على مصادر السكريات الطبيعيّة،\n والنشويات كالأرز، والعسل، والعديد من أصناف الفواكه.
الاهتمام الشديد بكمية الماء: ينصح الأطباء بتناول لترين من الماء في اليوم الواحد، وذلك من أجل الحفاظ على جميع أنشطة الجسم، والحفاظ على توازنه، \nوبالأخص تنشيط الدورية الدموية في الجسم، وبالتالي الحفاظ على مستوى ضغط الدم.
عصير الليمون: يعاني العديد من المرضى من انخفاض ضغط الدم الذي ينتج عن قلّة السوائل في الجسم،\n لذلك لا بدّ من تناول مشروب عصير الليمون الحامض عندما يشعر الشخص بانخفاض ضغط دمه.
ينصح بالمشروبات التي تحتوي على الكافيين: فهي ترفع ضغط الدم، ولكن بكميات قليلة حتى لا تؤثر على الجسم.\n
    </string>
    <string name="food_normal_BP">
        <b>الضغط الطبيعي</b>
        \n
        	ضغط الدم لديك في المستوى الطبيعي، لا يجب عليك أن تتبع حمية معينة. استمر على نظامك الغذائي الآن وحافظ على وزنك في المستوى الطبيعي أو المثالي.
    </string>
    <string name="food_upnormal_BP">
    <b>الضغط فوق الطبيعي</b>
    \n
  	ضغط الدم لديك في مستوى بين الطبيعي والمرتفع لذلك يجب عليك
\n	الإقلال من تناول الملح.
\n	أكل الخضروات الورقية الخضراء مثل الجرجير ،والسبانخ ،والكرنب.
\n	الإقلال من مشروبات الكافيين (شاي ، قهوه ، والمشروبات الغازية) فهي ترفع ضغط الدم بشكل كبير.
</string>

    <string name="food_high_BP">
        <b>الضغط المرتفع</b>
       \n	الامتناع عن تناول الملح.
\n	الإكثار من الخضروات الورقية الخضراء :فهي على نسبة عالية من البوتاسيوم. الذي يساعد الكليتين على التخلّص من المزيد من الصوديوم عن طريق التبوّل.\n تشمل هذه الخضراوات الجرجير، والكرنب، واللفت الأخضر، والسبانخ، والبنجر.
\n	التوت بأنواعه والفراولة : يعدّ التوت مصدراً غنيّاً بالمركّبات الطبيعية التي تسمى بالفلافونويد، حيث وجدت إحدى الدراسات أنّ تناول التوت قد يمنع ارتفاع ضغط الدم ويساعد على خفض ضغط الدم.

    </string>
    <string name="food_high_BP2">
       \n	الأسماك الدهنية: تعدّ الأسماك الدهنية مثل السلمون والماكريل مصدراً جيّداً بالبروتين والأوميغا3 التي تساعد على خفض ضغط الدم، وتقليل الالتهابات، وتقليل الدهون الثلاثية.
\nتناول البطاطس مشوية او مسلوقة فهي تمتص الاملاح.
\n	تجنب الأطعمة المحفوظة فهي تزيد الصوديوم.
\n	الكافيين: يعدّ الكافيين من المنبّهات الموجودة في الشاي، والقهوة، والكاكاو، وبعض المشروبات الغازية، حيث يعمل الكافيين على إثارة الجهاز العصبي المركزي، وزيادة معدّل ضربات القلب، ومعدّل الأيض، وضغط الدم، إلّا أنّ هذه الآثار مؤقّتة.
    </string>
    <string name="food_high_BP3">
        \n	الأطعمة المحتوية على فيتامين د: حيث يساعد فيتامين د على التحكّم بمستوى الكالسيوم في الدم وتنظيم ضغط الدم، ومن الأغذية التي تحتوي على فيتامين د الأسماك الدهنية والحليب.
\n	الإكثار من الأغذية الغنية بالبوتاسيوم : الموز ، الأفوكادو ، الشمام ، البطيخ ، الفطر ، التونا ، الفاصوليا.
\n	استبدال الشاي الأحمر بالشاي الأخضر فهو يساعد على خفض ضغط الدم.

    </string>


    <!-- todo   //////////////////////////////////////////-->

    <string name="food_low_suger1">
	<b>مستوى السكر منخفض (glucose <big>&lt; 70): </big></b>
    \n
    انت تعاني من نقص السكر في الدم.
    \n
<b>وجبة الإفطار</b>
    \n
    يجب عليك دائمًا تتناول وجبة الإفطار في أقرب وقت ممكن بعد الاستيقاظ، حيث قد تنخفض مستويات السكر في الدم أثناء الليل. \n
    من المستحسن الحد من تناول عصائر الفاكهة في الصباح والالتزام بالعصائر التي لا تحتوي على سكر مضاف، لأنها قد تتسبب في عدم استقرار مستويات السكر في الدم.\n
    <b>تشمل بعض خيارات الإفطار المثالية ما يلي: </b>
    \n-	بيض مسلوق وخبز كامل الحبوب.
    \n-	دقيق الشوفان مع التوت وبذور عباد الشمس والقرفة.
    \n-	زبادي يوناني مع التوت والعسل ودقيق الشوفان.
    \nالقرفة تساعد على تقليل مستويات السكر في الدم ويمكن رشها على العديد من أطعمة الإفطار.
    </string>

    <string name="food_low_suger2">
	<b>وجبة الغداء</b>
    \n
    نوصيك بتناول وجبة صغيرة غنية بالبروتين على الغداء.
    <b>يجب أن يكون الغداء وجبة صغيرة ولكنه مليء بالبروتين والدهون الصحية والكربوهيدرات المعقدة التي ستستمر في إطلاق الطاقة ببطء.
        بعض أفكار الغداء الجيدة لنقص السكر في الدم هي: </b>

    \n -	ساندويتش التونة أو الدجاج أو التوفو على خبز الحبوب الكاملة مع أوراق السلطة.
   \n -	سلطة الحمص والخضروات.
   \n -	سمك مشوي، بطاطا مخبوزة، وسلطة جانبية.
    <b>وجبة العشاء</b>
    \n يجب عليك أن تحافظ على وجباتك المسائية صغيرة.
    \nسيتضمن اختيار العشاء الجيد البروتين والكربوهيدرات المعقدة.
    <b>تشمل أفكار العشاء:</b>
    \n-	الدجاج أو التوفو مع الأرز البني والخضروات.
    \n-	سمك السلمون مع الخضار على البخار أو السلطة.
    \n-	يخنة الفاصوليا مع العدس والفاصوليا والحمص والطماطم المعلبة
    </string>

    <string name="food_low_suger3">
	<b> وجبات خفيفة</b>
\nيجب عليك محاولة تضمين وجبات خفيفة صغيرة ومغذية بين الوجبات للحفاظ على مستويات السكر في الدم ثابتة وضمان حصولك على ما يكفي من الفيتامينات والمعادن والدهون الصحية والبروتينات والكربوهيدرات الليفية في نظامك الغذائي.
تناول وجبة خفيفة في منتصف الصباح، وآخر بعد الظهر، وشيء صغير قريب من وقت النوم يمكن أن يساعد في الحفاظ على استقرار مستويات السكر في الدم طوال النهار والليل.
بعض خيارات الوجبات الخفيفة الصحية هي:
\n-	تفاحة صغيرة مع بضع شرائح من جبن الشيدر.
		\n-	موزة مع حفنة من المكسرات أو البذور.
		\n-	شريحة من الخبز المحمص الكامل مع الأفوكادو المهروس أو الحمص.
		\n-	حبوب كاملة تعلوها علبة صغيرة من السردين أو التونة.
		\n-	جزر، فلفل، خيار مغموس في الحمص.
		\n-	عصير الخضروات.
		\nإذا كنت من الذين يمارسون الرياضة بانتظام قد تحتاج إلى تناول الطعام بشكل متكرر، لأن النشاط البدني المستمر يمكن أن يتسبب في انخفاض مستويات السكر في الدم.
		يجب ان تناول وجبة خفيفة صغيرة تحتوي على الكربوهيدرات والبروتين قبل التمرين. تشمل الخيارات الجيدة ما يلي:
\n-	قطعة فاكهة أو حفنة من التوت والبسكويت من الحبوب الكاملة.
\n-	زبادي يوناني ممزوج بالتوت.
\n-	تفاحة مع ملعقة من زبدة الفول السوداني وشريحة من الجبن.
\n-	حفنة صغيرة من الفواكه المجففة والمكسرات.
\n-	زبدة الفول السوداني والساندويتش جيلي الخالية من السكر على خبز الحبوب الكاملة.
\nلا يُنصح بممارسة الرياضة على معدة ممتلئة، من المهم الحفاظ على الوجبات الخفيفة قبل التمرين وشرب الكثير من الماء.
    </string>

    <!-- TODO:  DIABETES  //////////////////////////////////////////-->

    <string name="food_normal_suger">
    <b>مستوى السكر طبيعي (glucose >= 70 and glucose &lt; 125):</b>
    \n
    انت تعاني من سكر طبيعي في الدم.
    الأطعمة الموصى بها
    <b>الكربوهيدرات الصحية</b>
    \n-	الفاكهة.
   \n -	خضروات.
    \n-	كل الحبوب.
    \n-	البقوليات مثل الفاصوليا والبازلاء.
    \n-	منتجات الألبان قليلة الدسم مثل الحليب والجبن.
    تجنب الكربوهيدرات الأقل صحة، مثل الأطعمة أو المشروبات التي تحتوي على الدهون والسكريات والصوديوم المضافة.
    <b>الأطعمة الغنية بالألياف</b>
    \n-	خضروات.
    \n-	الفاكهة.
    \n-	المكسرات.
    \n-	البقوليات مثل الفاصوليا والبازلاء.
    \n-	كل الحبوب.
    \n-	أسماك صحية للقلب.
</string>
    <string name="food_normal_suger2">
        تناول السمك الصحي للقلب مرتين أسبوعيًا على الأقل. الأسماك مثل السلمون والتونة والسردين غنية بأحماض أوميجا 3 الدهنية التي قد تمنع أمراض القلب وتجنب الأسماك المقلية والأسماك التي تحتوي على مستويات عالية من الزئبق.
<b>الدهون الجيدة</b>
\n-	افوكادو.
\n-	المكسرات.
\n-	زيوت الكنوا والزيتون والفول السوداني.
ولكن لا تبالغ في ذلك، لأن جميع الدهون غنية بالسعرات الحرارية.
الاطعمة التي يفضل تجنبها
\n-	الدهون المشبعة: تجنب منتجات الألبان الغنية بالدهون والبروتينات الحيوانية مثل الزبدة واللحم البقري والنقانق.
\n-	قم أيضًا بالحد من زيوت جوز الهند ونواة النخيل.
\n-	الدهون المتحولة: تجنب الدهون المتحولة الموجودة في الوجبات الخفيفة المصنعة والمخبوزات والسمن النباتي.
\n-	الكوليسترول: تشمل مصادر الكوليسترول منتجات الألبان عالية الدسم والبروتينات الحيوانية عالية الدهون وصفار البيض والكبد واللحوم الأخرى للأعضاء. استهدف ما لا يزيد عن 200 مليجرام من الكوليسترول يوميًا.
\n-	صوديوم: استهدف أقل من 2300 مجم من الصوديوم يوميًا.

    </string>
    <string name="food_normal_suger3">
<b>مثال لنظام غذائي</b>
<big>وجبة الإفطار</big>
\n-	 الحبوب الكاملة مع الفاكهة.
\n-	الفطائر الكاملة.
\n-	الكعك الإنجليزي.
\n-	بيض بالخضار مثل السبانخ أو البروكلي.
\n-	 الحليب قليل الدسم أو حليب الصويا.
\n-	زبادي خالي أو قليل الدسم مع الفواكه أو الحبوب.
-	الأفوكادو.
\n-	المكسرات.
\n-	 زيت الزيتون البكر وزيت الكنوا.
<big>وجبة الغداء</big>
\n-	ساندويتش خبز الحبوب الكاملة أو خبز التورتيلا مع شرائح الديك الرومي المشوي، أو صدور دجاج بدون جلد، أو تونة خفيفة غير مالحة، أو شريحة جبن منزوع الدسم وقليل الملح.
\n-	 الحمص مع خبز الحبوب الكاملة والخضروات.
\n-	فاصوليا باللحم منزوع الدهن مع الخضروات.
\n-	 سلطة خضراء بالخس أو الأفوكادو.

    </string>
    <string name="food_normal_suger4">
<big>وجبة العشاء</big>
        \n
\n-	الحبوب المطبوخة مثل الأرز البني أو الكنوا أو الشعير أو البرغل.
\n-	خبز القمح الكامل أو التورتيلا.
\n-	 الخضروات الداكنة.
\n-	الفاكهة الطازجة المختلفة.
\n-	السمك المشوي أو المطبوخ.
\n-	 دجاج بدون جلد أو دهون.
\n-	جبن منزوع الدسم.
\n-	المكسرات أو الأفوكادو.
    </string>

    <!-- TODO:  BLOOD PRESSURE //////////////////////////////////////////-->

    <string name="food_high_suger">
        <b>	مستوى السكر مرتفع (glucose >= 125):</b>
انت تعاني من سكر عالي في الدم.\n
فيما يلي بعض أفضل الأطعمة للحفاظ على مستويات السكر في الدم الصحية.\n
1. قمح كامل أو خبز النيكل
العديد من أنواع الخبز غنية بالكربوهيدرات وترفع مستويات السكر في الدم بسرعة. نتيجة لذلك، يجب تجنب العديد من انواع الخبز.
ونوصيك بتناول خبز pumpernickel وخبز القمح الكامل المطحون بالحجر بنسبة 100 في المئة.
2. معظم الفواكه: تستطيع ان تتناول على سبيل المثال الفواكه الكاملة، خاصة العنب البري والعنب والتفاح ولكن باستثناء الأناناس والبطيخ.\n
3. البطاطا والبطاطا الحلوة: تتمتع البطاطس العادية بدرجة عالية من معدل السكريات، ولكن البطاطا الحلوة والبطاطس ذات درجات منخفضة وهي مغذية للغاية.\n
يمكنك استبدال البطاطا الحلوة أو البطاطا الحلوة بالبطاطس في مجموعة متنوعة من الأطباق.\n
    </string>
    <string name="food_high_suger2">

4. دقيق الشوفان ونخالة الشوفان:
الشوفان يساعد في الحفاظ على التحكم في نسبة السكر في الدم.
ولكن نوصيك ايضا بالحد من استهلاكهم من دقيق الشوفان لأن 1 كوب يحتوي على ما يقرب من 28 جرامًا من الكربوهيدرات.\n
5. معظم المكسرات
تناول المكسرات الغنية جدًا بالألياف الغذائية والبروتينات النباتية والأحماض الدهنية غير المشبعة والمواد المغذية الأخرى.\n
    \n6. البقوليات: تناول البقوليات مثل الفاصوليا والبازلاء والحمص والعدس.
    تجنب منتجات البقوليات التي تحتوي على السكريات المضافة والنشويات البسيطة، مثل تلك الموجودة في الشراب أو الصلصات أو التتبيلة.
    7. الثوم: يمكنك تناول الثوم نيئًا أو إضافته إلى السلطات أو استخدامه في الوجبات المطبوخة.\n

    </string>
    <string name="food_high_suger3">
    \n8. أسماك المياه الباردة: لا تحتوي الأسماك واللحوم الأخرى على درجات في الجهاز الهضمي لأنها لا تحتوي على الكربوهيدرات.
    ومع ذلك، قد تساعد أسماك المياه الباردة على التحكم في مرض السكري بشكل أفضل من أنواع اللحوم الأخرى.
    9. الزبادي: تناول الزبادي العادي يوميًا ويمكن أن يكون الزبادي على الطريقة اليونانية بديلاً صحيًا.\n
    من الأفضل تجنب الزبادي المحلاة أو المنكهة، والتي غالبًا ما تحتوي على الكثير من السكر.\n\n
        طرق أخرى لخفض مستويات السكر في الدم
    \n-	البقاء رطبًا من خلال شرب الكثير من السوائل الصافية.
    \n-	تناول كميات صغيرة بشكل متكرر.
    \n-	عدم تخطي الوجبات.
    </string>

    <!-- TODO:  KIDNEY  //////////////////////////////////////////-->

    <string name="food_pot_safe">
        <b>الأطعمة لإضافتها إلى نظامك الغذائي</b>
       <b> تذكر أن جميع الأطعمة تحتوي على بعض البوتاسيوم. حجم الوجبة مهم جدا.\
           n يمكن أن تتحول كمية كبيرة من الطعام منخفض البوتاسيوم إلى طعام يحتوي على نسبة عالية من البوتاسيوم. تناول مجموعة متنوعة من الأطعمة ولكن باعتدال.\n</b>
        \nتعتبر الأطعمة منخفضة في البوتاسيوم إذا كانت تحتوي على 200 ملليغرام (ملغ) أو أقل لكل وجبة.\n
        <b>تتضمن بعض الأطعمة منخفضة البوتاسيوم.</b>
        \n
        الفواكه: الفراولة والتوت، تفاح، جريب فروت، الموز، الشمام، الكيوي، الخوخ، البرتقال والبطيخ.\n
        الخضروات: البطاطا (العادية والحلوة)، القرنبيط، الكرفس، بروكلي، الباذنجان، فاصوليا خضراء، الفلفل الأخضر، الجزر، الفطر، الذرة الحلوة، الطماطم.\n
        وأيضًا: أرز أبيض، المعكرونة البيضاء، خبز ابيض، التونا، سمك السالمون، الجمبري، سرطان البحر، المحار.\n
    </string>

    <string name="food_pot_caution">
        <b>الأطعمة لإضافتها إلى نظامك الغذائي</b>
        <b> تذكر أن جميع الأطعمة تحتوي على بعض البوتاسيوم. حجم الوجبة مهم جدا.\
            n يمكن أن تتحول كمية كبيرة من الطعام منخفض البوتاسيوم إلى طعام يحتوي على نسبة عالية من البوتاسيوم. تناول مجموعة متنوعة من الأطعمة ولكن باعتدال.\n</b>
        الفواكه: المشمش، أفوكادو (¼ كامل)، الموز (½ كامل)، الشمام، التمور (5 كاملة)، فواكه مجففة، التين المجفف، عصير جريب فروت، كيوي (1 وسط)، مانجو (1 وسط)، \n
        \nنكتارين (1 وسط)، عصير البرتقال، عصير الرمان، البابايا (½ كله)، رمان (1 كامل)، زبيب، فراولة.

        الخضروات: الخيار، الخس، الملفوف الأخضر، البصل، الفجل، الورقيات الخضراء، الخرشوف، فاصوليا مطبوخة، الفول، بنجر طازج ثم مسلوق، فاصوليا سوداء، القرنبيط مطبوخ، الجزر، \n
        \تتعدس، البقوليات، فطر أبيض مطبوخ (½ كوب)، بامية، البطاطا البيضاء والحلو، اليقطين، السبانخ المطبوخة، طماطم / منتجات طماطم، عصائر الخضار.\n

        أكلات أخرى: منتجات النخالة، الجرانولا، لبن بكافة أنواعه (كوب)، المكسرات والبذور (أونصة واحدة)، \n
        زبدة الفول السوداني (2 ملعقة كبيرة)، بدائل الملح / ملح خفيف، زبادي.\n

    </string>

    <string name="food_pot_danger">
        <b>الأطعمة منخفضة البوتاسيوم لإضافتها إلى نظامك الغذائي</b>
\n
        <b> تذكر أن جميع الأطعمة تحتوي على بعض البوتاسيوم. حجم الوجبة مهم جدا.\
            n يمكن أن تتحول كمية كبيرة من الطعام منخفض البوتاسيوم إلى طعام يحتوي على نسبة عالية من البوتاسيوم.تناول مجموعة متنوعة من الأطعمة ولكن باعتدال.\n</b>
        الفواكه: التفاح، وعصير التفاح، المشمش، كمثرى، التوت البري، جريب فروت، البرتقال واليوسفي، الخوخ، أناناس، الفراولة البطيخ، ، الليمون و ليم (الليمون الأخضر الصغير)\n

        الخضروات: الفاصوليا الخضراء، البروكلي، الملفوف الأخضر والأحمر، جزر مطبوخ، قرنبيط، الكرفس (ساق واحد)، ذرة طازجة (½) مجمدة (½ كوب)، خيار، الباذنجان، فطر أبيض نيء (½ كوب)، \n
        بقدونس، البازلاء الخضراء، الفلفل، الفجل، الجرجير، القرع الأصفر، قرع العسل، البصل الأخضر، الخس جبل الجليد(الخس الأخضر المجعد)،\n
\n
        أكلات أخرى: سمك أبو سيف، السمك البلطي، الأرز، المعكرونة، الخبز ومنتجاته (ليس الحبوب الكاملة).\n
        فطيرة بدون شوكلاتة أو فواكة عالية البوتاسيوم
        الشاي (١٦ أونصه فقط)، لقهوة (٨ أونصات بحد أقصى).\n
    </string>


    <!-- TODO: EXCERCISES //////////////////////////////////////////-->
    <string name="female_20s">
إذا كنتِ في سن العشرينيات، من المهم التأكّد من ممارسة التمارين الهوائية، رفع الأوزان، تمارين الإطالة وتمارين التوازن\n
 \nينصح الخبراء الرياضيين بأداء تمارين الكارديو من 3 إلى 5 أيام في الاسبوع. كما يفضّل أن تكون رياضة السباحة، الركض، المشي، أو ركوب الدراجة.
أما تمارين القوّة أو ما يعرف برفع الأوزان فينصح ممارستها على الأقل يومين في الأسبوع، على أن يشمل التمرين جميع مجموعات العضلات الرئيسية.\n
يفضّل أيضاً دمج التمارين المتواترة والتي تتضمّن مجموعة تدريبات متنوعة في الكثافة والتي تجمع بين تمارين الكارديو، تمارين القوة والتدريبات اللاهوائية، \nإذ يكون عمر العشرينيات مناسب لتلك الأنواع من الممارسات لأن الجسم يكون قادر على إعادة بناء نفسه والشفاء بشكل أسرع.
</string>

    <string name="female_30s">
مع بداية الثلاثينيات لن يبقى الجسم في ذروة نشاطه العضلي،\n
حيث ستقل نسبة شفاء العضلات بعد التمرين ينصح بممارسة تمارين القوة مرتين في الأسبوع والتي سوف تقي من خطر الإصابة بهشاشة العظام والتهاب المفاصل المحتمل مع التقدّم في العمر. \n كما ينصح بإضافة التمارين المتواترة وتمارين الكارديو 3 مرات في الأسبوع مثل تمارين ركوب الدراجة الكهربائية.
    </string>

    <string name="female_40s">
 مع التقدم بالعمر سوف تفقد العظام كثافتها وكذلك قوة وكثافة الكتلة العضلية سوف تبدأ بالإنحدار،\n لذا من المهم التركيز على الحفاظ على الكتلة العضلية عن طريق ممارسة تمارين القوة مرتين في الأسبوع، \nإضافةً إلى ضرورة ممارسة تمارين الكارديو متوسطة الكثافة معظم أيام الأسبوع.
قد يكون من الصعب عليكِ البدء في ممارسة الرياضة في عمر الـ40، \n لكن البدء ولو بتمارين بسيطة أفضل من عدم ممارستها أبداً. لذا ينصح باختيار رياضات محببة ويمكن الالتزام بها لفترات طويلة.
يمكن اختيار رياضة المشي لمسافات طويلة، مع الحفاظ على التدريج في سرعة وكثافة التمرين، \nوهذا من شأنه تقوية عضلات الأرجل والارداف مما يكسبك قوة عضلية جيدة.
    </string>

    <string name="female_50s">
 في هذا العمر يصبح تطوّر عضلات الجسم أكثر بطئاً، \nوتأتي أهمية ممارسة الرياضة في هذا العمر لتقليل ضمور العضلات، إبطاء عملية الشيخوخة، وزيادة كثافة العظام والعضلات.
أكثر ما يناسب الأشخاص في عمر الـ50 هو البدء بممارسة رياضة المشي لمدة 30 دقيقة على الأقل 5 أيام في الأسبوع.\n كما يمكن توزيع الـ30 دقيقة إلى عدة فترات كل منها مدته 10 دقائق لحماية المفاصل ولتجنب الضغط عليها.
</string>

    <string name="female_60s">

لا يتناسب عمر الـ60 مع الممارسات الرياضية العنيفة، وينصح بأن نبقى بعيدين عن التمارين عالية الكثافة.\n بالمقابل أداء تمارين بسيطة من شأنه تحسين جودة الحياة والحفاظ على صحة جسمية أفضل. \nينصح بأداء رياضة المشي الخفيف، البيلاتس، واليوغا مرة في الأسبوع على الأقل.
\nتجدر الإشارة إلى أن معظم الاشخاص الذين لا يعانون من أية مشاكل صحية يمكنهم ممارسة التمارين الرياضية بمستويات متوسطة بدون أية مشكلة.
لكن علينا الحذر عند وجود بعض المشكلات الصحية مثل السكري، أمراض القلب، \nوالتهاب المفاصل والتي يجب في حال وجودها سؤال الطبيب المختص قبل البدء بالتمارين الرياضية لتحديد المناسب منها.
    </string>

    <string name="male_20s">
 \nكون الجسم في حالة نمو سريع الى عمر 18 سنة. ويزداد افراز الهرمونات بشكل مفرط لدعم بناء اساسيات الجسم الصحي والقوي. \nويعتمد تمرين المراهق على ممارسة ما يفضله من العاب رياضة. والمراهقون هم الاكثر ليونة وتحملا وتعافيا من الاصابات والضربات. \nوينصح بممارسة تمارين تقوي الاتزان والتوافق العصبي البدني والسرعة. كما يجب التدرج في زيادة شدة التمارين الرياضة بشكل مدروس بدلا عن ممارسة رياضة شديدة \nولمدة طويلة من البداية لتفادي تأثر القوام وحدوث تشوهات او تمزق عضلي.
ما بين عمر 18 - 30 هو وقت بناء القوة العضلية، فالجسم مؤهل للعمل بكامل كفاءته ومعدل هرمون التستوستيرون يكون في قمته. وينصح بممارسة تمارين رفع الاثقال والتركيز على التدرج في زيادة وزن الاثقال بدلا عن التكرار والتحمل.\n فهذا هو الوقت الذي يمكنك فيه حمل اكبر وزن وبناء كتلة عضلية تستند عليها للسنوات القادمة.\n لكن يجب التأكد من قيامك بالتمرين ورفع الاثقال بشكل صحيح وتدريجي.\n
    </string>

    <string name="male_30s">
 خلال هذه السنوات لا تزال التمارين تركز على القوة، ولكن مع بدء ادخال التمارين العالية الشدة والقصيرة المدة،\n
        مثل الجري او نط الحبل لعدة دقائق. وهدفها تعزيز قوة وسرعة عملية الايض في الجسم. فعادة ما يزداد ترسب الدهون في كرش الرجال في سنوات الثلاثينات، \n
        وقد اثبت ان القيام بتمارين عالية الشدة ومتقطعة يساعد في فقدان الوزن  ويزيد رتم عملية ايض الجسم (أي حرق السعرات الحرارية).\n كما يبدأ معدل هرمون التستوستيرون بالانخفاض %1 سنويا من بعد هذا العمر. وذلك يزيد ايضا من ترسب الدهون ويقلل قوة الجسم ونشاطه ايضا. \nلذا، بالإضافة الى ممارسة تمارين رفع الاثقال، ينصح ببدء تمارين المشي السريع والركض ونط الحبل وصفوف تمارين عالية الشدة.
\n
    </string>

    <string name="male_40s">
 ممارسة الرياضة خلال سنوات الاربعينات مهم جدا،\n
        وخاصة تمارين اللاهوائية (الايروبيك) ورفع الاثقال. ونظرا لتغير تكوين الجسم، فعادة ما تقل الكتلة العضلية ورتم عملية الايض مما يؤدي الى زيادة تراكم دهون الجسم.\n
        وينصح بمواصلة اداء التمارين العالية الشدة والمتقطعة (والهدف 3 مرات اسبوعيا) وتكرار رفع الاثقال (مرتين اسبوعيا) للحفاظ على كتلة وقوة العضلات. \n
       \n وحتى في عمر الاربعين، يمكن ان تساهم الرياضة في تحسين مظهر وقوة الجسم كثيرا وان تزداد الكتلة العضلية ايضا. لذا لا تهمل تمارين رفع الاثقال.
    </string>

    <string name="male_50s">
         عادة ما يركز الرجال في سنوات الخمسينات على رياضة المشي لمسافات طويلة او الدراجة. \n
        ورغم فائدة هذا التمرين البدني، لكن عليهم ان يخصصوا يومين لممارسة تمرين رفع الاثقال ايضا.\n
        وقد لا يتمكنون من حمل اوزان ثقيلة كما تعودوا سابقا خلال سنوات الشباب. لكن الاستمرار في ممارسة هذه التمارين مهم جدا للحفاظ على الكتلة العضلية وقوة الجسم. \n
        . \nوينصح باستخدام وزن مناسب والتدريب مع مدرب يحدد لك التكرار والهدف. ومع تقدم العمر يشدد خبراء الرياضة على أهمية زيادة مرونة الجسم والتوازن والتحمل، لذا يجب ممارسة التمارين التي تهدف الى تعزيز هذه العوامل تحت اشراف المدرب مثل اليوغا التي تعزز المرونة والتوازن
    </string>

    <string name="male_60s">
        ,لا يتناسب مع عمر الـ ٦٠ ممارسة الرياضية العنيفة، \n وينصح بأن تبقى بعيد عن التمارين عالية الكثافة.
        بالمقابل يمكنك أداء تمارين بسيطة لتحسين جودة الحياة والحفاظ على صحة جسم أفضل.\n
ينصح بأداء رياضة المشي الخفيف
<b>(Pilates)  البيلاتس </b>
هي عبارة عن مجموعة من التمرينات التي تُركز على تقوية الجسم وتحسين اللياقة العامة\n
    </string>

    <string name="male_60s2">
        \n
من أنواعها:
<b> تدريب المئات Hundreds </b>
\nاستلق على ظهرك على حصيرة، ارفع ساقيك إلى أعلى مع فرد ركبتيك بشكل مستقيم وقم برفع كتفيك ورأسك على السجادة، ومد ذراعيك إلى الأمام مباشرة، وحركهم لأعلى ولأسفل أثناء التنفس لمدة خمس ثوانٍ وخمس ثوانٍ، أكمل عشرة شهيق وعشرة زفير، ليصبح المجموع 100 ثانية من التنفس.
\n<b> Bridge Roll-Up تمرين</b>
 يساعد هذا التمرين على تنسيق عضلات الحوض وأسفل الظهر، ويشمل  الاستلقاء على ظهرك مع تثبيت القدمين  وثني الركبتين، قم بالزفير وأمل الحوض إلى الخلف، مع ضغط على أسفل الظهر إلى الأرض، \nوانتظر لمدة أربع ثوان قبل أن تعود ببطء على الأرض.
    </string>

    <string name="male_60s3">
\n<b> Roll Up تمرين</b>
    يستخدم هذا التمرين عادةً كفترة انتقالية بين التمارين المختلفة،الاستلقاء على ظهرك مع تثبيت
    القدمين  وثني الركبتين، وجه ذراعيك مباشرة نحو قدميك،\n
        ثم فم بالزفير وحرك ذراعيك للأمام  مع استخدام الرأس والكتفين، ثم استلقي ببطء مرة أخرى وقم بالاستنشاق
        \n

واليوغا مرة في الأسبوع على الأقل.\n
\nتجدر الإشارة إلى أن معظم الاشخاص الذين لا يعانون من أية مشاكل صحية يمكنهم ممارسة التمارين الرياضية بمستويات متوسطة بدون أية مشكلة.
\nلكن علينا الحذر عند وجود بعض المشكلات الصحية مثل السكري، أمراض القلب، والتهاب المفاصل والتي يجب في حال وجودها سؤال الطبيب المختص قبل البدء بالتمارين الرياضية لتحديد المناسب منها

</string>

    <!-- TODO//////////////////////////////////////////-->


    <!--Success adding Dialog-->
    <string name="success_title">تم الإسال بنجاح!</string>
    <string name="success_message">Whatever you did, it was a huge success =D.</string>
    <string name="success_button_text">تم</string>

    <!--Success deleting Dialog-->
    <string name="success_title_delete">تم الحذف بنجاح!</string>

    <!--Success deleting Dialog-->
    <string name="success_title_save">تم الحفظ بنجاح!</string>

    <!--Success updating Dialog-->
    <string name="success_title_update">تم التحديث بنجاح!</string>

    <string name="title_activity_settings">Settings</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>
    <string name="notifi_string">مقياس تنبيهات!!</string>
</resources>
